30歲港台DJ閆擎突然離世 周國豐：沒回公司上班揭發噩耗

香港電台DJ、《騷動音樂》主持閆擎突然過身，今日香港電台在facebook專頁公佈消息，終年30歲。港台向家人致以深切慰問，指會協助其家人處理喪事，又稱廣播處長港台同事感到惋惜和難過。

《騷動音樂》逢星期一至五下午播放，近日訪問了不少歌手，包括關智斌、AGA、林奕匡等，前DJ、現任助理廣播處長（電台及節目策劃）周國豐回覆《蘋果》時稱讚閆擎：「她是一位年輕、很出色、對音樂很有想法及抱負的主持人，負責主持二台節目《騷動音樂》，也著力推動香港音樂的新一代。對她的離開，實在感到難受。」周國豐透露，閆擎今日沒有回公司上班，同事才發現閆擎離世一事，死因及死亡時間要等驗屍報告結果。

港台發言人韋佩文接受《蘋果》訪問表示：「閆擎今日要主持節目，但冇返工，同事聯絡佢屋企人，先知道呢個消息，死因尚待了解。佢最後一日返工係上星期五，嗰日我都有見到佢，如常打招呼，冇發現佢有唔妥。」她指閆擎和波盛主持《騷動音樂》，明晚波盛會製作特備節目悼念拍檔。

港台節目主持曾志豪與閆擎合作，他向《蘋果》稱難以接受：「佢係我《中女宅男殺很大》節目嘅監製。好年青、好爽朗、好開心嘅一個同事。完全無法想像會突然離開咗我哋。」關心妍受訪時表示從 DJ朋友的facebook得知噩耗，覺得震驚：「好突然、好震驚、好惋惜。佢係一個好樂天嘅DJ，呢幾年我好少去電台，冇點見面，但我記得佢係好開心、開朗，為佢同佢家人祈禱，希望佢安息。」

由於事出突然，好多歌手都始料不及，紛紛在網上悼念，馮允謙、方皓玟等貼出全黑相，方皓玟稱昨日仍在商量訪問細節， 馮允謙以英文撰文，表示相當難過，讚閆擎是「wonderful DJ friend」，經常勉勵自己、令人相當開心，並稱會懷念所有相處時刻。

Rip

RIP

吓???

通常係心臟問題架啦

點解唔係死李百全

Rip

仲好後生

係咪以前星期六下晝有個打上去唱歌節目嗰個

吓

吓??
佢做音樂節目做得好好,份人又好又多fd
而家擔心eric

咩野屋企人黎
無乜理由出事唔係第一時間通知佢公司架囉
要等放完假, 星期一由同事打去屋企先講

閆點讀？

嚴

閻

走得咁突然.….....RIP

炎

可能中風或心臟病

RIP

rip...

你係唔係有d輕度弱智？

有無打科興?

好撚好笑咩屌你老母

一定冇啦 佢黃到核爆 點會去打

三十歲

自殺？

三高

日日放工都聽住等收

嘩好後生喎

係咪心臟血管問題

咁後生
急性病定自殺

有冇打科興？

我明明喊緊

好可惜
間中收工時間都會聽騷動音樂

之前輕過吓冧歌有情人，覺得佢把聲好難聽

佢應該唔係輕度咁簡單

人生太短，活在當下

rip

肥人真係好易猝死

厚切閆擎子收咗皮？今日都聽過嚟喎

吓
就嚟收工嗰陣啲同事會聽住佢地節目
咁後生就無啦啦走咗

你應該講緊Barbie Lam

原來佢咁後生
btw rip

睇身型就可預見

下

日日返工聽, rip

可能好shoock好亂呢

好似話之前已經唔舒服咗一排

港台血汗工場

做到隻狗咁

你把口咁仁慈，佢明顯係嚴重智障

Rip 擎...

佢藍定黃？

黃...

黃到仆街
港台幕前我諗無乜人係藍

李志剛

下？日日聽....

李志剛算唔算?

該死的唔死

警嫂都有呀

Rip
佢啲音樂節目好有心做

發生咩事

你係豪囝

大家要注意飲食

Rip
平日返工日日聽

波盛：（...節哀順變

音樂情人都好似係藍?

who?

之前佢係節目有講身體唔舒服走去睇大埔中醫

黃定藍?

係都死習近平先,到時中國實有排亂同有武鬥！

咁後生....RIP

肥都咁...唔意外

RIP 擎子

rip
btw波盛應該會好努力減肥

屈文妓都係港台

唉...師妹做咩走得咁突然

我近依個月都冇聽到 佢上個禮拜是咪仲好地地

同事三分親讀＂嚴＂

鹽

r.i.p
天妒英才

人真係好化學
RIP

算啦
香港唔配有

之前好似有教普通話

So sad唔係咁用

閆擎子RIP

我都有聽過
話咩隱世神醫
同埋好似好難訓得著？講過好夜先訓教

牙閆
Rip 揸車成日聽

減肥既重要性

日日聽佢既 好突然 咩事接受唔到

波盛今日做節目果陣應該都未知咩事

2021

死咗個女即刻幫佢搞離職手續先岩？

Rip 希望佢安息
得閒搵下李百全

肥胖 心🫀病

做big4都好多人40歲唔夠猝死 奮鬥咁耐為咩呢

人生而為死

吹水

係囉 波盛把聲仲係好開朗

可能太操勞，同埋後生照計應該唔會覺得捱陣有咩問題，所以冇乜注意到

我專登聽返次replay 聽下究竟咩事

我都係 只係話唔舒服
但2-3個鐘前佢地先知死左

最後嗰15分鐘波盛有哽咽

日日返工都聽...
一至星期五最鐘意聽瘋show
其次就係騷動音樂...
佢同波盛好夾 好有heart
走得好突然...真係太突然啦...
r.i.p. 阿擎

唉

我都中意呢兩個節目

成隻豬咁運動都唔做預咗啦

聽到波盛最尾已經想喊咁

哩一年好多人都係咁

下...
唔怪得今日冇佢...

專登聽番，好似臨尾幾分鐘把聲變咗

邊到...今日未聽晒

你識多啲人就知
好多跑數工/chur ot既工都係 40歲死唔係咁出奇
尢其Accounting peak hour果陣

關掣

好多隱性病 好多人無啦啦猝死心臟病死
人真係好化學

音樂情人 仲有 歐瑞強 都係藍

黃到仆街
識真人

如果係欣宜就好

呢條不男不女嘅廢老

聽開都知係黃
波盛 阿一 閆擎 應該都係好黃
黃天怡果d 就唔係咁黃

咪戇鳩，是但一個人咁死，通行個個都個，一年又有幾多個

咪戇鳩，是但一個人咁死，通行個個當日就知，一年又有幾多個

佢好似係單親 得佢呀爸... 佢爸好傷心一定

新聞前最後半分鐘 仲播余香凝嘅最後陪伴

呢單新聞可以分享番比你身邊又肥又唔肯做運動既朋友睇

聽緊我諗係個陣知...

我覺得佢同波盛做既so動音樂好聽左好多 點知咁快就冇左

我都覺...
聽得出比同eric做更有火花...

突然好唔慣佢地今晚應該好難訓得著

你估個個好似你奴性咁重？

完全係搵岩左partner 太可惜

天頤極淺黃啦，應該要佢轉軚隨時轉
Ig 同藍翠如嗰班好fd

死因未知係咩
上面話人死係因為肥果班人咩事？？
佢仲瘦過欣宜
欣宜肥到座山咁仲未死唔見你哋講？？

你老豆老母打撚哂

出sosad icon 嘅全部都係賤種, 死全家啦

積下口德啦仆街

頭半個鐘佢哋吹水好好聽
成日笑閆擎肥，大樂霸啲懲罰
Rip 把聲幾特別

人地得罪左你啲咩，btw rip

不斷提倡肥係好
間接害死更多人

以前逢星期日晚12點都聽冧歌有情人

上星期都仲聽緊佢節目

就係佢地會將音樂由吹水去帶出黎 令到件事冇咁嚴肅 唔會太學術性 所以完全唔覺得悶
以前最憎聽音樂節目 真係好悶 會訓著 但係自從波盛同閆擎一齊做 就幾鍾意聽 好過上一個節目

係啦 你吩咐定你老母
有朝一日你死左 要即刻打去公司幫你請假

波盛最後句「珍惜眼前人」我諗佢熄咗咪後應該頂喊住會喊

好同意 我以前唔聽音樂節目
佢地真係做得好好

你係咪唔識用sosad

又多個弱智

仲弱智，直情係腦部移位移到落下體

第一時間？使唔使叫埋醫生寫紙請假呀 cls

你老母都喊緊 生啲咁撚on9既仔女

Rip

gary tong
dj

2021正值香港樂壇有望再起之時
點解三個月唔夠就少左兩個推手

厚切閆擎子

《騷動音樂》逢星期一至五下午5時至7時播放。今午節目開始時，閆擎的拍檔波盛曾稱﹕「擎子身體唔舒服」，故找來替班主持人，他們亦呼籲大家要保重身體，未料到閆擎晚上傳出離世的噩耗。波盛亦有轉發港台Facebook專頁的文章，不少人留言為他打氣，除了悼念閆擎外，亦希望波盛保重，「波仔，幫我哋問候擎子家人，你要頂住呀！」。

事發於今午3時許，警方接獲一名姓閆30歲女子的表弟報案，指懷疑她於將軍澳怡明邨怡茵樓一單位內暈倒。消防到場破門，發現女事主倒臥在上址一房間內，現場證實不治，其死因有待剖屍確認。據了解，今午其表弟到上址探望，惟拍門不獲回應，他擔心閆在單位內暈倒，於是報警求助。閆其後被發現臥床，昏迷不醒。

Source: 紅底01 唔貼link

RIP 走得咁突然

大閆生

呢個真
自自然然聽落去，tag歌又舒服
三五成群節目性質有啲唔同

我感覺上冇左波盛 黃天怡個節目即刻跌曬watt

即係已經死咗好耐

翠翠

\|/

要培養一個dj出黎都唔容易
仲要有心推香港樂壇

RIP 早幾個月先識佢 覺得佢幾有心 估唔到

諗起黃鴻升 如果有人睇住就可能冇事

佢最後個句都講唔落去啦頂住呀波盛

係咪瞓覺個陣時走咗..RIP閆擎
波盛都要撐住呀

eric

如果有人睇住，即係送院
情況可能會好似余德丞咁唔使死

啊擎

聽緊Eric憑弔佢

同事兼拍檔猝逝，哀傷都係人之常情姐

albert au 一定藍

Eric

恬淡情懷 雖然冇乜聽 但我記得幾個主持都係港台製作人員工會啲人 黃嘅

如果想令香港配有呢班對香港音樂出心出力嘅人
聽多啲廣東歌、多啲喺自己嘅social media到share自己覺得好聽嘅廣東歌，有兩個錢嘅就買CD/買飛睇演唱會支持下香港音樂！

唔洗應該閆擎 ig不嬲講野好大膽 黃到仆街
佢話過自己ig少fans 冇咩人睇 所以唔怕受講野

唉，要走嘅點都留唔住
但願唔係好痛苦咁走

喺二台一至五啲節目嚟講，最鍾意聽騷動音樂
以前鍾意聽翻閆擎同Eric各自主持半個鐘裏面，會播啲咩歌，
然後又聽下佢哋坐埋一齊做節目嗰陣，喺同一個題目上會播啲咩歌去對題，
而同波盛一齊做節目嗰陣，就鍾意聽佢哋玩“大樂霸”，聽佢哋鬥快答問題，自己又同佢哋玩埋一份
估唔到走得咁突然，R.I.P.

聽住Eric 個節目，流緊眼淚

岩岩戒p牌? sosad咁撚用架咩?

叫你老母打啦

歐瑞強呢個人真係好嘔心記得早排有聽眾打電話上去唔記得咗講乜嘢然後佢講咗一句大家都係中國人

鄭子誠有份做劉德華嗰套拆彈專家
咁你覺得呢？

會員編號：241504
會員名稱：優希堂悟
註冊日期：2019年3月10日

【⚠️】
事蹟：出言侮辱同路人。
詳細來源：

【⚠️】
事蹟：（沒有記錄原因）
詳細來源：

【⚠️】
事蹟：（沒有記錄原因）
詳細來源：

【🖼️】
事蹟：點擊連結圖示以瀏覽圖片備份。
詳細來源：

厚切

咁侯嘉明呢

R.I.P.

擎B RIP

真係有啲咁嘅事㗎咩？

噚日騷動最尾聽到ballshing好似啜泣

你地聽埋第二節，應該係去新聞果時已經知道左，第二節講果d野都係「珍惜眼前人」

ching 應該好幸福唔洗打工

笑撚咗，死咗屋企人第一時間係通知公司，奴性會唔會重成咁

不如講埋為咗唔影響公司運作，屋企人幫手頂埋更直到公司搵到人代替為止，笑撚到我

死咗個正常人攞呢d來開玩笑，係咪弱智架

你老母死果日都肯定係因為你條弱智仔叫咗佢打科興啦

唔係咁那嘔心呀
我記得我細個佢成日喺度痴鬼佬
扮半唐番
又成日唱英文歌
恨不得人哋當佢鬼佬喎

佢會長命二百歲 退休後開始百病纏身

成日係節目都講 大家中國人 喇 所以一聽佢就轉台

李志剛一定係藍喇 不過佢係冇腦藍

903雲尼都講緊佢

Rap

應該打左肺炎針

真係好藍既話，應該唔會讀手足點唱

去到臨尾未完節目嗰陣 應該知道閆擎走咗
突然講珍惜眼前人

老老實實
肥到連條頸都無埋
根本就肥到仆街

欣宜係肥婆中既倖存者
社會上有好多人都因為肥胖洐生大量健康問題

唔可以因為欣宜未死 瘦過欣宜 乜乜柒柒
就無視肥胖問題

各位要多做運動
食飽 瞓足 多飲水

good！肥婆少一個...唔好停

我唔覺得佢有立場
佢唔係好理出面發生乜事，不過好多手足寫信佢都會讀

放工時間都會聽騷亂音樂咁突然..

我至叻佢作的

原來咁後生
RIP

之前唔知邊度講佢係藍定老婆撐警
不過歐瑞強真係估唔到返大灣區做中國dj啦佢

嘩屌

欣宜個套肥都可以健康嘅理論，係建基於有經濟能力support 身體狀況，事實係世界上有好多人都係處於貧窮肥胖，邊有錢同時間成日做身體檢查
所以佢呢套講法先咁嘔心，肥真係唔係罪，但係都冇嘢值得吹噓

其實佢都唔算肥，好多人係遺傳肥嘅，啲人唔好咩都唔知就話人唔做運動肥啦，你係佢醫生咩

其實之前佢都係電台講過,
近幾年醫生都叫佢減肥, 但佢都無去做...
所以平時要注意健康,做運動同控制飲食

30歲

RIP...

聽緊節目.....

鵬仔講緊

好想喊

未來見

要講的話，上次小鬼應該都係失救致死。
命中注定，避都避唔到... rip

Who?

李志剛應該係嗰啲懶中立嘅人 最鍾意笑人仆街
政府仆街都會笑鳩政府

小白係咪聽聞都係藍？

上個禮拜定再前一個禮拜臨收工聽騷動
一開始冇耐佢同波盛講笑咁講話，如果有一日是但一個有啲咩事嘅話就約定另一個喺節目上面播唔記得邊隻一歌
仲同聽眾講如果有朝一日佢兩個是但一個冇開咪而又聽到隻歌就大家知咩事
一語成籤

2019, 8月5日香港電台罷工，
得MADE IN HK 同 守下留情 係照播

rip
大學同學

鄭子誠係藍?

連登不嬲口賤，見慣晒。

3月2日果集(重溫9分10秒開始)
話邊個有咩事就播未來見

命中躲唔過

港台點會操勞。

Rip 上星期五仲聽緊佢把聲 星期一都覺得怪搵人頂佢

佢果陣應該唔係講死 應該係因為太黃比人炒

大中華

大中華都好過藍

小鬼唔係失救
醫生話就算佢暈咗當刻已經係醫院病床上
醫生都做唔到D乜

made in hk播最後晚餐

屌你老母番去打飛機啦仆街仔

梓豪

會唔會係打左科興疫苗出事

焰

星期四都仲聽緊佢做節目

閆擎又要做主持，又要做監製，點都操勞啲嗰批

R.I.P.
佢做節目真心高質，輕鬆好笑之餘內容又有料，好可惜...

唔聽電台果班唔會明
年幾前晩晚睇直播，個人都極無力果排，iluv班友仲可以嘻嘻哈哈當無事，相反港台師兄祠堂後生果班DJ就真係好似自己人，除咗三個主持，最有印象就係閆擎子愛情唔知點
之後斌被人攪，成個節目收埋皮，而家好似無埋個手足咁，唉好sad

Rip 閆擎子

因為上天唔想好人捱得辛苦
所以會提早接走佢哋
佢哋一般會舒舒服服咁走
所以請你唔好太難過

下個就到AO台長架啦

係處長唔係台長

香港醫療係咪出左嚴重問題
唔好話幾單死係急症室
有人連醫院都未入就走左

港台長期唔夠budget 十個煲五個蓋，班full time做到死咁

而家直播播返段錄音出嚟

聽到sad咗

波仔保重

波盛加油！

呢個真
仲留低做嘅都係因為對港台&班同事嘅愛

未來見喇擎子

佢好似有罷工㗎喎

一聽到段錄音d眼淚湧出黎

都唔淨係講香港音樂
本身我唔多留意台灣樂壇
有時佢揀啲台灣歌我都覺得幾好

就咁聽似係節目中途先收到死訊
波盛都算叻仔 頂得住

第一次感受到連登嘅威力，第一次感受到喺灣仔畀人當係鬼嘅手足心理壓力，好可惜佢要離開香港唔係因為畀黑警港共追殺，而只係畀自己人足鬼，最後面容身份暴光

天頤應該普通黃啦

rip

以前返份工有得聽住電台做，陪伴唔少時間

佢之前播《不是因為因為天氣晴朗才愛你》，我之後有喺串流平台down翻落嚟聽